[ 轉載 ] 其實亞歷山大老母套教仔經好正

#亞歷山大
個性太好，太過善良是好事嗎？
太好/太笨 ㄧ線之隔
亞歷個性太好，太過善良
做父母的一開始是開心
後來是擔憂，不捨
事情發生在這兩天
鄰居小男孩來家邀約亞歷一起玩
我們當然好，小男孩就在我們家玩
男孩比亞歷大兩歲
亞歷很好客，不但主動招呼
送上餅乾還有飲料，最後還偷偷送出他心愛的神奇寶貝卡很多張給對方
（我跟老公不知情，卡是爸爸新買給他的，獎勵他學會游泳）
後來隔天，換亞歷想去小男孩家玩
於是老公打電話問，亞歷就去了
在我們沒看到的時候
亞歷怎麼玩，我們不會知道
直到他們在庭院玩「跳跳床」
我在家裡二樓折衣服，窗口往下看都能清楚看到他們在玩
後來聽著聽著，亞歷哭了，尖叫了
我趕緊在窗口看
看到對方一直跳，讓亞歷無法站起來
在一直狂打亞歷，亞歷兩隻手包著頭
我看了很心疼，但是忍住
（希望孩子自己處理，父母不要出面）
也想觀察亞歷怎麼處理，也想知道亞歷在我們沒看到的狀態是怎麼樣
老公其實一直在一樓觀看
看了很生氣，也跟我一樣觀察一段時間
後來老公受不了要我去接亞歷回家
我開門，喊著，亞歷好了，回家
誰知道對方也跟來了
於是他們在庭院玩
不知道怎麼玩的
小男孩拿木棒往亞歷臉砸下去
亞歷哭喊尖叫聲
我跟老公聽到快速衝出去看
後來老公跟小男孩說：亞歷累了，下次再玩，時間也晚了，你該回家
我安慰亞歷
也開始詢問亞歷玩跳跳床，和在庭院玩被砸的事情。
我問他昨天他來家裡，你對他的招待很好
你今天去，他有給你喝的吃的嗎？
亞歷回答：沒有
後來我問：為何玩跳跳床讓他一直打你，讓他一直欺負你，為何？
亞歷說：一開始玩，他要我不要動，我就沒動
後來他狂跳我跌倒，我爬不起來
因為他一直跳，他不要我爬起來，後來他就開始一直打我，我跟他說不要打了，他一樣沒停，一直打
聽到這我很難過，抱緊亞歷
再繼續問他
剛剛在庭院為何木棒砸你
亞歷說：他就突然丟過來，我完全不知道，他會拿起木棒就丟我
我開始教亞歷
媽媽被打你會難過嗎？
他說會
我說爸爸媽媽非常愛你
你被打我們很難過
媽媽要跟你說：不是所有的朋友都是好的
你對他招待的很好
但是他沒有同樣的方式對你
你自己要學會判斷
他要你站著不動，你不應該聽他的
沒有任何一個人可以打你，碰觸你
你不舒服你要反抗
勸告不聽，媽媽希望你打回去
用力打回去，不要怕
媽媽有看到他一直打你，最後你真的生氣了
你反抗，你打他，我跟爸爸看你快打贏了
誰知道後面你收手了，你很善良
媽媽知道
一起玩不是這樣打人的
你跟其他小孩玩沒問題
會這樣打嗎？
亞歷說不會
媽媽讓你知道，他不把你當朋友
我知道你很熱情
但是對方完全不把你當他的朋友
才會這樣欺負你
你要學會觀察
不要過度好
變成太笨
爸媽愛你，非常愛你
媽媽希望你是開開心心的
——————————————
我很討厭去批評其他小孩
甚至不愛說哪個孩子怎麼樣
這世上有好人壞人
有善良與不善良
亞歷現在遇到了
做父母雖然不捨
但是我們希望他能學會
這樣他才能再成長
父母無法永遠在孩子身邊保護著
希望他能茁壯

／／／／／／／／／／／
睇住自己個仔比人打，
為左個仔長遠著想，忍住唔插手
D港媽真係唔撚該學習下

留言佢再覆：

「其實我打完文章，我就哭了
我很難過，但是這是亞歷必須學習的課程
做父母只能一旁好好的教導他
我知道很多人可人會說：去跟對方父母說
當然去說了小男孩一定被懲罰
小男孩被懲罰後一定會憎恨亞歷
但是對我而言問題是沒解決的
對方孩子讓對方自己去教
我也不想讓亞歷認為找父母就好
學習自我保護這是他目前必須學會的
也不是所有人都是朋友
要自我判斷
昨晚亞歷睡著時，我跟老公都進房間，摸摸他額頭
親親他抱他，因為我們非常不捨
在亞歷面前我們忍住情緒
不想讓善良的亞歷看到我們生氣樣子
因為善良的他會認為自己又做錯事

阿弟要是在現場，我跟老公直接反應一樣
阿弟一定會保護哥哥，打對方」

佢怕佢個仔忍不住出手打死人咋

應該得你廢到會比七歲𡃁仔打死架姐

都幾有道理既，教仔唔係一兩句野既講得哂

亞歷去左朋友屋企玩過夜：

午餐帶阿弟來買肯德基兒童餐❤️
安撫阿弟的胃🙈
因為哥哥要到下午才會回家😅
朋友打給我跟我說午餐帶亞歷他們吃麥當勞
這樣亞歷就會有玩具
所以我也帶阿弟買肯德基
這樣亞歷等等回家拿著玩具
阿弟也可以拿著玩具跟哥哥分享
亞歷分享他午餐吃什麼
阿弟也能對哥哥說🤣

／／／／／／
如果有兄弟姐妹，而你又唔係最受寵愛個個
就會知老豆老母盡量做到公平係幾咁重要

細佬肥安恰鳩亞歷山大：

我統一回覆這裡
因為很多人問一樣問題
我怎麼處理：
我通常先讓哥哥自行處理
他處理不了
跟我求救
我才會出面
懲罰阿弟就罰站
阿弟非常討厭罰站
罰站要他的命一樣
但是我一樣會希望哥哥可以學習自行處理

講點樣做人妻

其實你可以選擇過得很好

相信不管是不是已婚者
只要有朋友是已婚狀態
一定會常常聽到這些話……….

常聽到已婚女性會訴苦～～
比如
1. 婚前兩夫妻可以自由的去玩，過兩人世界，婚後就大包小包有孩子哪都不能去，很麻煩

2.又或者婚前老公會甜言蜜語，世界以你們為中心，婚後就變成要照顧公婆父母小孩，或者要打點姑嫂叔舅；
還有，婚前不用做家事，婚後家事堆積如山

3.婚前花錢不用想，婚後得精打細算，壓力很大

4.婚前可以打扮美美出門，婚後變成黃臉婆
（很多都會說因為生了孩子身材走樣，或是因為照顧孩子沒時間打扮）………等等等

5.或是說自己朋友誰誰誰可以這樣，為何自己沒有

6.Ｘ的老公對她真好，我老公都沒有等…..

7.我在家顧小孩做家事很辛苦好嗎，我犧牲很多

以上幾個怨婦症頭，妳中了幾項呢？！
小心訴苦越多怨氣越深，不快樂的情緒從內心散發出來，小孩老公甚至親戚朋友們都感受到妳的不開心，負面情緒累積負面能量，影響力擴及全家，生活變得越來越不愉快幸褔！

其實，你可以過得更好的～～
只要妳的心態改變，很多都會變得不同

例如：

婚前兩夫妻可以自由的去玩，過兩人世界，婚後更可以帶著你可愛的寶貝們一起去看看世界的美好❤️

婚前老公會甜言蜜語，世界以你們倆為中心，婚後人變多了，有公婆父母小孩，或者姑嫂叔舅都是會你們聊不完的話題👍

還有，婚前家事都是自己老媽在做，婚後有自己組織的家庭，可以與老公孩子分工一起完成，媽媽不用再那麼辛苦😊

婚前花錢不用想存不了錢，婚後精打細算開始得為未來著想了😌

婚前可以打扮得年輕有活力，婚後還是可以讓自己更添女人味（只看自己要不要）

不要拿自己和身邊朋友做比較，
更不要拿自己老公和朋友和網路的好形象爸爸老公做比較
網路真真假假看看即可，不需要認真帶入自己生活中，每個人都是獨特的
要有自我自信

當你抱怨你懷孕，生產，顧小孩多累多犧牲時，其實孩子才是最無辜的，因為他們毫無選擇權，但是你有。

改變自己的態度與做法，生活就會變得很不一樣，因為已婚有了下一代，代表我們是孩子依靠的對象
我們也不再是父母的負擔。

我們長大成熟了，該為自己的決定負責，該是時候創造自己的人生！
要有美好幸褔的人生，自己也要先思考如何做才能好好的過生活。

「要怎麼種，先要怎麼栽」

之前分享過我自己的工作經驗，從小父母重男輕女，讓我好長一陣子怨天尤人，當我覺得人生好像過不下去時，當時國中二年級的我，遇到學校的輔導老師，他發現我的狀態很糟糕

他約談我，也告訴我：
你18歲之前，你可以怨天尤人，因為你無法選擇你的家庭
但是18歲後，你的人生是你自己創造，你不再有資格抱怨
「與其改變別人，不如改變自己」！這句話真的是當頭棒喝啊！對我影響非常的深。

於是我開始重新思考我想過什麼樣的人生，而讓自己努力的朝那樣的路邁進～～

因為，抱怨或哀怨是解決不了事情的，花時間抱怨，還不如起而行之

當你改變自己，過得開心時，身邊的人也會因為你的正面能量而更好

遇到你的人也都會因此開心了起來！ 所以，別再傳遞負能量

當個怨婦不如當個願婦(心甘情願的)及遠婦(有遠見的)～^^～

最後當自己人生的貴婦！

其實你可以過得更好，且我相信一定可以做得到，分享給你們！

(以上純個人經驗分享)

逢紅必反 反完開始上神枱

(利申 覺得咁樣教仔係幾好)

Agger 其實今日睇完佢個post 都好想share

一直覺得個老母冇問題
以前係高登，嫁洋腸就話係雞
又話當d仔做搖錢樹
連帶話2個仔都唔係咁得意

老老豆豆，貼下個仔張相就有幾萬銀廣告收入
如果個仔知道買樓有幾撚難
佢一定會求我貼多D

兩個仔得唔得意都係其次
睇D講佢地日常生活反應個D post好好笑
記得有次係肥安夜晚會起身去廚房搵野食
返左台灣探親唔知擺係邊，喊到仆街